海洋公園 騷禁提香港 職員擬罷工

藝人阮民安在黃湛深（左）被停職前曾入園觀看表演。
【本報訊】海洋公園近日被爆出疑政治審查「哈囉喂」表演節目內容，包括禁用「香港」二字、因網上批評而即時換人和劇本內容等。有員工不滿園方瀰漫白色恐怖，擬發起明日罷工。海洋公園回應指表演內容不涉及對任何社會事件的取態，又指會應觀眾對節目意見及反應，與製作團隊調整內容及人手編。

遭藍絲舉報「煽動仇恨」

社交專頁「傑出關公災難」昨引述海洋公園員工投訴，海洋公園萬聖節哈囉喂節目「地獄巨星賀台慶」向來諷刺時弊，導演兼男主角為黃湛深，所撰寫劇本獲高層核准，惟高層因收到傳媒及客人投訴，最少兩度要求把已核准的劇本修改。不過，有演員與高層開會期間要求保留部份主旨，例如「Are you ready？Hong Kong」及「香港人加油」等，獲高層回應「香港」帶有政治意味，不准使用。

據悉，早前有「藍絲」在網上批評該表演「煽動仇恨」後，園方即時取消黃的角色，並臨時換人換劇本。黃是表演核心人物，在演出中有「大王」稱號，其對白亦是劇本軸心，但現無限期停職。投訴的員工不滿園方瀰漫白色恐怖，在港表演連「香港」也不能說，何其諷刺，希望園內藝術表演者能捍衞自己地位及尊嚴，事件涉及打壓言論和創作自由，呼籲明日全員罷工。

該劇組29位演員昨晚發聯署信，批評高層接獲匿名人及傳媒攻擊後以政治中立為由要演出噤聲，品質監控及尺度拿揑令人無所適從，創作毫無保障可言，抹殺台前幕後的努力。他們要求公園以後在表演甚至構想劇本前預先表明其立場，例如園方嚴禁出現具體敏感字眼。海洋公園回應指，尊重表演者及員工對活動及節目表達意見，會與員工保持溝通。

■記者鄧溢禧、袁楚雙